\documentclass{beamer}

\mode<presentation>
\usetheme{Rochester}
\usecolortheme{dove}
\setbeamercolor{structure}{fg=red}
\setbeamercolor{frametitle}{fg=red}
\setbeamercovered{dynamic}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{booktabs}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{listings}
\usepackage{multicol}
\usepackage{color}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes, arrows}

\title[Desenvolvimento de Software]{
  \includegraphics[scale=0.5]{static/img/python} \\
  Python para quem sabe Python}

\author{Daniel Pimentel}

\institute[IFAL] {
  \includegraphics[scale=0.6]{static/img/ifal}
}

\date{\today}

\begin{document}

\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}

\begin{frame}{Quem sou eu?}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Mestrando em Informática
  \item<3-> Pós-graduado em Engenharia de Software
  \item<4-> Graduado em Análise e Desenvolvimento de Sistemas
  \item<5-> Técnico em Informática
  \item<6-> Professor
  \item<7-> Desenvolvedor
  \item<8-> Pesquisador
  \item<9-> Músico
  \item<10-> Geek
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Quebrando a casca \cite{1}}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Guido Van Rossum (\textit{Benevolent Dictator for Life}
    (BDFL))
  \item<3-> Instituto de Matemática e Ciência da Computação (CWI)
  \item<4-> Linguagem ABC
  \item<5-> \textit{Monty Python Flying Circus}
  \item<6-> Python (1990)  
  \item<7-> \textit{Cheese Shop} $\to$ \textit{Python Package Index} (PYPI)
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Algumas características Pythônicas \cite{2}}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Software Livre (PSFL $\subset$ GPL)
  \item<3-> Interpretada com \textit{bytecode}
  \item<4-> Multiparadigma
  \item<5-> Sintaxe clara e concisa
  \item<6-> Multiplataforma
  \item<7-> Multipropósito
  \item<8-> Baterias inclusas
  \item<9-> PEP
  \item<10-> PSF
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Quem usa Python?}
  \only<2->{
    \begin{figure}
      \includegraphics[scale=.4]{static/img/use}
      \caption{Empresas e comunidades que usam Python}
    \end{figure}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Python é popular?}
  \only<2->{
    \begin{figure}
      \includegraphics[scale=.4]{static/img/popular}
      \caption{Crescimento da linguagem Python (codeeval.com)}
    \end{figure}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Python é lento?}
  \only<2->{
    \begin{figure}
      \includegraphics[scale=.5]{static/img/pypy}
      \caption{Python focado em desempenho}
    \end{figure}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Python em GUI?}
  \only<2->{
    \begin{figure}
      \includegraphics[scale=.5]{static/img/gui}
      \caption{Python para interfaces gráficas}
    \end{figure}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Python em computação gráfica?}
  \only<2->{
    \begin{figure}
      \includegraphics[scale=.4]{static/img/graphic}
      \caption{Python para computação gráfica}
    \end{figure}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Python em computação científica?}
  \only<2->{
    \begin{figure}
      \includegraphics[scale=.5]{static/img/cientific}
      \caption{Python para computação científica}
    \end{figure}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Python na web?}
  \only<2->{
    \begin{figure}
      \includegraphics[scale=.5]{static/img/web}
      \caption{Python para a Web}
    \end{figure}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Python em embarcados?}
  \only<2->{
    \begin{figure}
      \includegraphics[scale=.5]{static/img/mobile}
      \caption{Python para embarcados}
    \end{figure}
  }
\end{frame}

\begin{lstlisting}[language=bash, frame=single, numbers=left, title=Container]
  pyvenv env
  cd env
  . bin/activate
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[language=bash, frame=single, numbers=left, title=Pacote]
  pip search pep8
  pip install pep8
  pip uninstall pep8
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[language=bash, frame=single, numbers=left, title=Interpretador]
  python
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[language=python, frame=single, numbers=left, title=Zen of Python]
  import this
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[language=python, frame=single, numbers=left, title=Hello World]
  print('IFAL!')
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[language=python, frame=single, numbers=left, title=Lambda]
  sum = lambda x, y : x + y
  sum(3, 4)
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[language=python, frame=single, numbers=left, title=Map]
  C = [39.2, 36.5, 37.3, 38, 37.8] 
  F = list(map(lambda x: (float(9)/5)*x + 32,\
               C))
  print(F)

  C = list(map(lambda x: (float(5)/9)*(x-32),\
               F))
  print(C)
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[language=python, frame=single, numbers=left, title=Filter]
  fibonacci = [0,1,1,2,3,5,8,13,21,34,55]
  numbers = list(filter(lambda x: x % 2 == 0,\
                 fibonacci))
  print(numbers)
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[language=python, frame=single, numbers=left, title=Reduce]
  from functools import reduce
  reduce(lambda x, y: x+y, range(1,101))
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[language=python, frame=single, numbers=left, title=List Comprehension]
  colours = ["red", "blue", "green"]
  things = ["motocycle", "laptop", "skate"]

  coloured_things = [(x,y) for x in colours \
                     for y in things]
  
  print(coloured_things)
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[language=python, frame=single, numbers=left, title=Iterable]
  mylist = [x*x for x in range(4)]

  for i in mylist:
    print(i)
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[language=python, frame=single, numbers=left, title=Generators]
  mygenerator = (x*x for x in range(4))

  for i in mygenerator:
    print(i)
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[language=python, frame=single, numbers=left, title=Yield]
  def createGenerator():
    mylist = range(4)

    for i in mylist:
      yield i*i

  mygenerator = createGenerator()

  print(mygenerator)
  
  for i in mygenerator:
    print(i)
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[language=python, frame=single, numbers=left, title=Itertools]
  horses = [1, 2, 3, 4]
  races = itertools.permutations(horses)
  print(list(races))
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[language=python, frame=single, numbers=left, title=Closures]
  def foo(a, b):
    print('a: %r' %a)
    print('b: %r' %b)
    def bar(c):
      b = c
      print('b*: %r' %b)

  foo(1,2)
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[language=python, frame=single, numbers=left, title=Decorators]
  class myDecorator(object):

    def __init__(self, f):
        print("inside myDecorator.__init__()")
        f()

    def __call__(self):
        print("inside myDecorator.__call__()")

  @myDecorator
  def aFunction():
    print("inside aFunction()")

  print("Finished decorating aFunction()")

  aFunction()
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[language=python, frame=single, numbers=left, title=Metaprograming]
  class SimpleMeta(type):
    def __init__(cls, name, bases, nmspc):
    super(SimpleMeta, cls).__init__(name, \
          bases, nmspc)
      cls.uses_metaclass = lambda self : "Yes!"

  class Simple(object, metaclass=SimpleMeta):
    __metaclass__ = SimpleMeta

    def foo(self): pass

    @staticmethod
    def bar(): pass

  simple = Simple()
  print([m for m in dir(simple) if not \
         m.startswith('__')])
  print(simple.uses_metaclass())
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[language=python, frame=single, numbers=left, title=Easter eggs]
  import __hello__

  import this

  from __future__ import braces

  from __future__ import barry_as_FLUFL
  barry_as_FLUFL

  love=this
  this is love
  love is True
  love is False
  love is not True or False
  love is love
\end{lstlisting}

\begin{frame}[allowframebreaks]{Referências}
  \footnotesize{
    \bibliography{talk}
    \bibliographystyle{apalike}
  }
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{figure}
    \includegraphics[scale=2]{static/img/logo}
    \caption{d4n1.org}
  \end{figure}  
\end{frame}

\end{document}
